講真 梁天琦判無罪唔好咁開心住

今次陪審團判無罪嘅係「於砵蘭街參與暴動」

之前仲有項罪名係「於亞皆老街參與暴動」
被陪審團判左有罪 一樣要坐6年

最好笑嘅係 今次判無罪就個個話香港法治有救
明明之前梁天琦判暴動有罪就個個話香港法治已死

明明人地仲坐緊監

判有罪嘅係陪審團
判無罪嘅又係陪審團
咁究竟jury system係咪廢

如果無陪審團制度，就99%入梗

Jury只係進行事實判斷，就好似一個套用數學公式既學生咁，但如果條公式本身就有問題，咁得出黎既結果自然有機會有問題

係現有既制度下，jury只可以防止政權完全唔按照公式亂咁黎，但唔可以改變本身條公式；呢條防線係better than nothing, but definitely insufficient

至於暴動罪呢條公式點出現，我覺得港英政府本身都有責任，主權移交前冇辦法完全去除殖民地法例，俾中共政權濫用係必然既後果

您條五毛正仆街……

一條街一條街咁告都幾癲下

你以為
遲下就
於亞皆老街33號暴動
於亞皆老街34號暴動
於亞皆老街35號暴動...

明明多左個人入去陪天琦
講到香港重光咁

巴打喺bafs post見過你，你好似讀law?

據我所知港英廢除咗公安條例，係臨立會恢復返，呢點你點睇？

同埋jury nullification你又認為點？

利申：法律盲

其實甩左依條罪代表D咩
都係要坐六年?

黎緊上訴上次刑期果陣會有多D機會
入兩條既觀感會嚴重D

係

《公安條例》在港英年代曾經多次修訂，最後一次於1995年，因部份條文與國際公約牴觸而廢除，30人或以上遊行及50人以上集會毋須領牌，改為活動7日前通知警務處。20年前今日，在深圳開會的臨立會還原惡法，三讀通過《1997年公安（修訂）條例草案》，7.1後遊行集會須向警務處長申請不反對通知書，新成立社團也要登記註冊。

來源：蘋果日報

每條街一條罪 真係痴撚線